Title: Poa maniototo Petrie
Description: Donec diam neque, vestibulum eget, vulputate ut, ultrices vel, augue. Vestibulum ante ipsum primis in faucibus orci luctus et ultrices posuere cubilia Curae; Donec pharetra, magna vestibulum aliquet ultrices, erat tortor sollicitudin mi, sit amet lobortis sapien sapien non mi. Integer ac neque.
Image: https://source.unsplash.com/random/?modern
Date: 12/1/2021
Keywords: blog
Category: Namfix
Author: BlogXS
Tags: work
Published: true
Background: #54483c
Color: #49b717
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Gerendus est mos, modo recte sentiat. Respondent extrema primis, media utrisque, omnia omnibus. Nam aliquando posse recte fieri dicunt nulla expectata nec quaesita voluptate. Ergo, inquit, tibi Q. Igitur neque stultorum quisquam beatus neque sapientium non beatus. Expectoque quid ad id, quod quaerebam, respondeas. Duo Reges: constructio interrete. Nam si beatus umquam fuisset, beatam vitam usque ad illum a Cyro extructum rogum pertulisset. 


	Quo modo autem optimum, si bonum praeterea nullum est?
	Nihilne te delectat umquam -video, quicum loquar-, te igitur, Torquate, ipsum per se nihil delectat?
	Cum autem venissemus in Academiae non sine causa nobilitata spatia, solitudo erat ea, quam volueramus.
	Claudii libidini, qui tum erat summo ne imperio, dederetur.
	Immo vero, inquit, ad beatissime vivendum parum est, ad beate vero satis.




Bonum ipsum etiam quid esset, fortasse, si opus fuisset,
definisses aut quod esset natura adpetendum aut quod
prodesset aut quod iuvaret aut quod liberet modo.

Ut nemo dubitet, eorum omnia officia quo spectare, quid
sequi, quid fugere debeant?




Hic dolor populi Romani duce et auctore Bruto causa civitati
libertatis fuit, ob eiusque mulieris memoriam primo anno et
vir et pater eius consul est factus.

Hoc loco discipulos quaerere videtur, ut, qui asoti esse
velint, philosophi ante fiant.



A mene tu? Quoniam, si dis placet, ab Epicuro loqui discimus. Nullus est igitur cuiusquam dies natalis. Quam si explicavisset, non tam haesitaret. Aufert enim sensus actionemque tollit omnem. Bonum incolumis acies: misera caecitas. 


	Paulum, cum regem Persem captum adduceret, eodem flumine invectio?
	Atqui, inquam, Cato, si istud optinueris, traducas me ad te totum licebit.
	Piso, familiaris noster, et alia multa et hoc loco Stoicos irridebat: Quid enim?
	Ita multo sanguine profuso in laetitia et in victoria est mortuus.
	Quaesita enim virtus est, non quae relinqueret naturam, sed quae tueretur.
	Eam tum adesse, cum dolor omnis absit;
	Ex eorum enim scriptis et institutis cum omnis doctrina liberalis, omnis historia.



Cetera illa adhibebat, quibus demptis negat se Epicurus intellegere quid sit bonum. Recte, inquit, intellegis. Istam voluptatem perpetuam quis potest praestare sapienti? Efficiens dici potest. Odium autem et invidiam facile vitabis. Zenonis est, inquam, hoc Stoici. Certe nihil nisi quod possit ipsum propter se iure laudari. Multoque hoc melius nos veriusque quam Stoici. 


	Recte, inquit, intellegis.
	Disserendi artem nullam habuit.
	Quid enim?
	Nam si propter voluptatem, quae est ista laus, quae possit e macello peti?




	Quid ergo?
	A primo, ut opinor, animantium ortu petitur origo summi boni.
	Nihilo magis.
	Quoniam, si dis placet, ab Epicuro loqui discimus.
	Praeclare hoc quidem.
	Deque his rebus satis multa in nostris de re publica libris sunt dicta a Laelio.
	Quare attende, quaeso.
	Cur igitur easdem res, inquam, Peripateticis dicentibus verbum nullum est, quod non intellegatur?



Nam Pyrrho, Aristo, Erillus iam diu abiecti. Respondent extrema primis, media utrisque, omnia omnibus. Quos nisi redarguimus, omnis virtus, omne decus, omnis vera laus deserenda est. Diodorus, eius auditor, adiungit ad honestatem vacuitatem doloris. Hoc enim constituto in philosophia constituta sunt omnia. Quo modo autem philosophus loquitur? Utram tandem linguam nescio? Si quicquam extra virtutem habeatur in bonis. Consequentia exquirere, quoad sit id, quod volumus, effectum. Vide ne ista sint Manliana vestra aut maiora etiam, si imperes quod facere non possim. 

Quodcumque in mentem incideret, et quodcumque tamquam occurreret. At enim, qua in vita est aliquid mali, ea beata esse non potest. Quid enim? Tum Piso: Quoniam igitur aliquid omnes, quid Lucius noster? Quam ob rem tandem, inquit, non satisfacit? Si verbum sequimur, primum longius verbum praepositum quam bonum. Itaque ab his ordiamur. Et ille ridens: Video, inquit, quid agas; 

Fatebuntur Stoici haec omnia dicta esse praeclare, neque eam causam Zenoni desciscendi fuisse. Que Manilium, ab iisque M. Theophrastum tamen adhibeamus ad pleraque, dum modo plus in virtute teneamus, quam ille tenuit, firmitatis et roboris. Quod quidem iam fit etiam in Academia. Quod iam a me expectare noli. Itaque primos congressus copulationesque et consuetudinum instituendarum voluntates fieri propter voluptatem; Haec bene dicuntur, nec ego repugno, sed inter sese ipsa pugnant. Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior. Quamquam non negatis nos intellegere quid sit voluptas, sed quid ille dicat. Tenent mordicus. Etiam beatissimum? 

Quantum Aristoxeni ingenium consumptum videmus in musicis? Quid est, quod ab ea absolvi et perfici debeat? De illis, cum volemus. Esse enim, nisi eris, non potes. Sin aliud quid voles, postea. Quo modo? Sed tamen est aliquid, quod nobis non liceat, liceat illis. Aliter enim explicari, quod quaeritur, non potest. His enim rebus detractis negat se reperire in asotorum vita quod reprehendat. Cum ageremus, inquit, vitae beatum et eundem supremum diem, scribebamus haec. 


	Ea, quae dialectici nunc tradunt et docent, nonne ab illis instituta sunt aut inventa sunt?
	Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior.
	Quae est igitur causa istarum angustiarum?



Indicant pueri, in quibus ut in speculis natura cernitur. Nam Pyrrho, Aristo, Erillus iam diu abiecti. Ait enim se, si uratur, Quam hoc suave! dicturum. Cur haec eadem Democritus? Atqui reperies, inquit, in hoc quidem pertinacem; Hanc quoque iucunditatem, si vis, transfer in animum; Quamquam te quidem video minime esse deterritum. Mihi, inquam, qui te id ipsum rogavi? 


	Quamquam enim vereor, ne nimius in hoc genere videar, tamen omnes veteres philosophi, maxime nostri, ad incunabula accedunt, quod in pueritia facillime se arbitrantur naturae voluntatem posse cognoscere.




	Et tamen puto concedi nobis oportere ut Graeco verbo utamur, si quando minus occurret Latinum, ne hoc ephippiis et acratophoris potius quam proegmenis et apoproegmenis concedatur;



Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres. Non pugnem cum homine, cur tantum habeat in natura boni; Huius, Lyco, oratione locuples, rebus ipsis ielunior. Ita multa dicunt, quae vix intellegam. Duarum enim vitarum nobis erunt instituta capienda. Quae sequuntur igitur? 

Nam illud vehementer repugnat, eundem beatum esse et multis malis oppressum. Quod idem cum vestri faciant, non satis magnam tribuunt inventoribus gratiam. Tum Quintus: Est plane, Piso, ut dicis, inquit. Tu autem negas fortem esse quemquam posse, qui dolorem malum putet. Sed ad haec, nisi molestum est, habeo quae velim. Venit ad extremum; An dubium est, quin virtus ita maximam partem optineat in rebus humanis, ut reliquas obruat? Facit igitur Lucius noster prudenter, qui audire de summo bono potissimum velit; Non enim, si omnia non sequebatur, idcirco non erat ortus illinc. 


	Hoc foedus facere si potuerunt, faciant etiam illud, ut aequitatem, modestiam, virtutes omnes per se ipsas gratis diligant.
	Voluptatem cum summum bonum diceret, primum in eo ipso parum vidit, deinde hoc quoque alienum;
	Multa sunt dicta ab antiquis de contemnendis ac despiciendis rebus humanis;
	Atqui haec patefactio quasi rerum opertarum, cum quid quidque sit aperitur, definitio est.




